【中原帝國史】中國歷史課程修訂問題不減反增

【先讀為快】中史課程修訂問題不減反增 （教科書作者 陳柏榮）

2017-10-30 21:15:01 HKT

本港初中中國歷史科的課程修訂第二次諮詢會，延誤多月後終於在本周一展開，儘管延誤的原因眾說紛紜，筆者亦曾希望教育局能「以時間換取質素」，就老師在第一次諮詢中提出的顧慮作正面回應，然而觀乎今次諮詢文件，問題似是不減反增。

首先是新課程史觀割裂的問題，早在第一次諮詢時便已有不少老師表示憂慮，例如兩漢之間的新朝完全不見於課綱當中，隋代只有關於文帝的課節而無煬帝，都妨害學生在基礎教育階段了解中國歷史的發展走向。而本次諮詢不但未有補回上述的課程建議，更將第一次諮詢中「清初統一與盛世」的綱目改成「滿清的統一」，似是意味着只重統一，不重康雍乾時代的其他治策。

其次是「重文化輕政治」的問題，本次諮詢將文化史與政治史的建議課時百分比由25:65調整為14:76，似乎回應了以上顧慮，但是詳閱學習內容建議後，卻不得不形容為「魔鬼在細節中」。在唐史部份，武后施政變成了可教可不教的「延伸部份」；唐代婦女史、與邊族關係卻屬必修範疇。又例如宋史部份，與兩宋相始終的外患問題亦是可教可不教，而其商業與城市發展卻屬必修範疇 ，令人摸不着頭腦。

再者，本次修訂亦未有回應初中中史科銜接高中，提升高中選修學生數量的問題。例如唐代開元之治，在高中屬於必修部份的重要章節，而現行初中課程亦早有涉獵，但在本次諮詢竟意外地跌入「延伸部份」，可以略去不教。

可見，有不少重要的課題都因為課時不足而被劃為「延伸部份」，讓老師自行選擇是否講授，但這種處理方法不但不能紓緩課時問題，反而只會令課時更加不足，豈不是變相迫老師從石頭擠出時間來教完所有課題？這些問題相信亦是本科不少老師所關注的，希望局方能在諮詢期後妥善修訂。
（全文將於明日蘋果論壇刊出）

Redbaron85163冒認我

LIHKG @ Android

胡人血統李氏大唐國
變成所謂漢人中原政權

關外滿清入主中原
統治中原變成"滿清統一"

支持中史入必修，最好補完番近代史支共點仆街法。

孫中山十次革命失敗
辛亥武昌起義唔係孫中山及同盟會策動
由袁世凱迫清帝退位
孫敗走廣東
向俄共毛遂自薦
聯俄聯共 推翻中華民國北洋政府
改國旗 改國歌
實行俄式一黨專政 中央集權統治

港史同中史並重就差唔多

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

中華民族係由五大族共和(56個民族統稱)
中史只講中原華夏(漢)民族起源 朝代變遷及文化，其它民族？

我喺時事台整條五毛list以正視聽屌你老母連生你就搬去站務台，你咁搞咩意思啊？我屌你老母五毛「民國復興」bam完又復出又係咩意思啊？宜家五毛改名扮其他人講嘢，明顯係離間分化策略，連生你郁都唔郁下佢地！頂你個肺連生竟然殺忠良不殺奸臣！屌你老母仆街冚家鏟連生包庇五毛，助紂為虐！為虎作倀！天理不容！

我正大光明！做嘅所有嘢全部都係想杜絕五毛！你連狗兼成班濕鳩契弟管理員，竟然夠膽移走我地對抗五毛嘅post！反而民國復興，三色貓，JR嗰班五毛又唔ban走！助他人志氣滅自己威風！我話你聽死連狗你再咁搞落去連登只會步高登後塵比五毛完全攻陷！